Ielts writing 好撚廢

我Listening同埋reading 7.0
雖然都唔係特別勁但係起碼合格

我writing 得 5

點樣 練 writing

睇多d samples

香港u grad listening同reading可以操到8+，要靠呢兩科拉分。

Writing就睇人點寫，起碼要識個結構入門，點起承轉合，呢啲有得練。

8866都拉到7㗎啦。

寫多d

A part要練
B part有得砌萬用格式 唔洗長 每一段唔好重覆用字
pattern多 字多就ok

Push

通常香港啲人讀完大學畢業點解仲要考Ielts?

Thx ching

去英加澳紐讀書、工作、移民都要考。

Grammar 唔可以錯得多

睇sample啦
5左應該係你做錯左題目

part A有固定格式 bullet point 答哂就得
佢考你精練既英文實用文

part B都係 有定式
佢問幾多就答幾多 可以的話做下paraphrasing
第一段paraphrase 題目+ stance
point 1
point 2
point 3
Conclusion
其實就搞掂 唔好搞D咩駁論D濕鳩通識野

我 reading listening 9 speaking 7.5 writing 6.5

最慘係升學人地要你每份卷都over7/7.5 唔係你話拉平均到7就得.....

一啲啲地方，有啲straight 6，overall 6.5就可以了。

writing 同大部分技能都一樣
都係要運用

齋睇係好難提升到
只有不斷 做
跟住人地 畀feedback 你
你根據返個 feedback 修正 再寫
人地再畀feedback

無限loop

學游水
都唔係睇片或者聽人講點游就游到
都係要落水
跟住不斷糾正
英文寫作都係呢個原理

睇天書背喇，百幾字睇圖果part好公式化

每份卷過7通常係英國頂尖大學（例如，牛劍）先要姐

part 1係可以比較公式化
但佔分少
最後都係睇你part 2
part 2 好難話背就背

而且part 1要背到高分都唔係容易
只可以話係啱下格式
水平低都係會死

移民都要straight 7

自問英文水平差可能寫錯格式

5嘅話應該唔止錯格式
可能離題
連貫度（coherence and cohesion)
vocab/grammar
全部都出事先可能會得5

我8.5 7.5 6.5 5.5

聽高手教話要倒三角結構
一開波就講重點
然後慢慢收尾